【異味襲屯門】19歲少女被扣警署26小時 瘋警恐嚇：信唔信拉你去新屋嶺

因屯門受不明氣體吹襲引發居民連夜包圍大興行動基地演變衝突，本周三防暴警尾隨居民闖入屯門兆軒苑逸生閣搜捕，迫令街坊跪地受查。有被捕少女雖沒受跪地屈辱，但扣留警署期間受盡警員言語奚落，指證警員嬉皮笑臉問被捕年輕人「信唔信8.31打死人？」少女既憤怒又無奈：「好多被捕人士包括我只係經過，就要俾你（警方）扣押廿幾個鐘！」

警方表示，周三晚屯門行動中被捕的62人已獲准保釋候查，須11月下旬至12月中旬向警方報到。其中一名被拘以非法集結的19歲少女向《蘋果》稱，事發時與朋友晚飯後經過逸生閣見有人聚集，於是駐足觀看，豈料防暴警突衝至，她隨人群湧入逸生閣。她指在大堂被警員截查人士毋須跪地，在升降機一邊的人士才被迫令跪地，警員逐一盤問他們，又要求保安員協助認人，被認出是住客者獲放行，其餘人士被帶返警署。

她稱，警員以「曱甴」稱呼被捕人士，她被捕後步行往對面大興行動基地，在停車場站立等候約個半小時，才由警車先後載往元朗及大埔警署等候錄口供及辦保釋手續。她稱，其間警員嬉皮笑臉，不停叫口號「7.21唔見人，8.31打死人」嘲諷他們，又問：「相唔相信有831打死人？相唔相信有新屋嶺？信唔信我拉你去新屋嶺，畀你感受下體驗下？」。
她又指拘留室很冰冷，雖每人獲派一張毛毯，但有警員經過時不忘挖苦他們，指毛毯多年沒有清洗，「只有你哋班曱甴先會冚！」令她感到不受尊重。經過26個小時後，她昨晚11時許才獲准保釋。
警察公共關係科高級警司（媒體聯絡及傳訊）江永祥於今日例行記者會上表示，當晚警方在屯門以包圍形式作出拘捕行動，見到有多名「暴徒」走入逸生閣，警方根據香港法例第232章《警隊條例》第50條進入屋苑大堂進行拘捕，當中有33人（24男9女）並非該屋苑住客，警方遂以非法集結罪將他們拘捕，形容警員進入屋苑大堂是「負責任嘅舉措」，否則亦不會發現大堂有多名非住客出現。

江又辯稱，要求被捕人士「踎低、坐低、跪低，呢啲鏡頭都唔係新鮮事」，為保在場人士安全及防止被搶犯，並不是想侮辱他們。當有記者追問為甚麼警員不選擇要求被捕人坐或踎時，主持即指是日記者會完結。

建議政府及商戶應立即叫停警察鎮壓示威活動兩個月，挽救香港經濟！

全民空投

無論飲完啤酒牛奶汽車都要做好回收

無論飲完啤酒牛奶汽水都要做好回收

痴撚線 不如大家一齊唔好再交稅比政府！

Push

唔去得朋友屋企??

起碼佢無事一個月後踢保啦

屌 班狗究竟幾時仆街死

千萬不要放過表揚黑警

挑！你話得事咩廢柴

係人地大堂有非住客點解唔得？
探朋友唔得ga？
仲有係私人地方點非法集結？
江狗你個腦裝屎ga？
唔怪得你生個兩個仔弱智樣

你老母有冇人督隻江狗料出黎

唔交稅會cut糧

屌警老母

狗隻4點個會已經由佢地想好似5年前翻盤玩法變到負資產，去到同口交部耿撚左果件一樣

除咗堆冇腦藍c 根本冇人理班廢物噏乜
日日廢噏完想兜 夜晚就有堆癲狗出嚟咬人

其實告唔入非法集結，志在侮辱市民

「相唔相信有831打死人？相唔相信有新屋嶺？信唔信我拉你去新屋嶺，畀你感受下體驗下？」